# v5.4.0
- `IFS-1384`: Verwendung von JSF-Konvertern bei read-only Feldern
- `IFS-1344`: Umstellung auf CI-Friendly builds
- `IFE-424`: Implementierung eines Nutzerbereichs
- `IFE-431`: Nutzungsvorgaben um Hinweis auf Rundung bei der Eingabe von Geldbeträgen als Fließkommazahl ergänzt
- `IFS-1155`: Download von Dateien mit Leerzeichen in den Namen behoben
- `IFS-1512`: Migration der Dokumentation zu Antora
- `IFS-1492`: Fehler in `selectlist` JavaScript Code behoben
  - Der Fehler befindet sich im JavaScript Code, der die Darstellung der Komponente verzögert (`TimeHandler`-Funktion). Damit wird die Ausführung weiterer `TimeHandler`-Funktionen verhindert, bspw. wenn beide `selectlist` und `browsecollect` verwendet werden. Der Fehler ist mit v5.1.0 eingeführt worden.

# v5.3.1
- `IFS-1397`: Anhebung auf Isyfact-erweiterungen 2.4.1 mit Spring Boot 2.5.12 (Fix CVE-2022-22965)
- Ursprüngliche (vor `IFE-141`) Reihenfolge der Funktionen in onload.js wiederhergestellt.
  * browseCollect und selectLists haben spezielle Behandlung für modale Dialoge und müssen nach den modalen Dialogen initialisiert werden.
- `WebFlowAutoConfiguration` registriert automatisch alle `FlowExecutionListener` Beans aus dem Spring Kontext.

# v5.3.0
- `IFS-686`: Property-Dateien auf Unicode Escapes umgestellt
- `IFS-970`: Anhebung auf IF 2.4
    - Maven Dependency Convergency Fehler behoben
- `IFE-455`: Dependencies aktualisiert, um Sicherheitslücken zu schließen
- `IFS-601`: Aktualisierung auf JPA 2.2.
- `IFE-311`: Fehlende Selektion bei der Navigation behoben
- `IFE-177`: Fix `IFE-30` übernommen, damit readonly-Dropdowns als Labels dargestellt werden.
- `IFE-471`: Entfernen des Fehlerschlüssels aus den Fehler-Tooltips

# v5.2.0
- `IFS-1115`: Version Anhebung von IsyFact Standards auf 2.3.0
- Die Darstellung des DIN SPEC Charpickers in Modalenfenstern ist falsch (betrifft isy-style 5.2.0 und 5.3.0)

# v5.1.0
- `IFS-932`: `IFS-931 IFS-848` auf IFS 2.2 portiert
- `IFS-931 IFS-848`: Din Spec Charpicker implementiert
    * Breaking Changes: Um einen Charpicker anzubinden muss das Attribut `charpicker` eines Input-Elements auf `dinSpec` (neu) oder `special` (alt) gesetzt werden.
    * Nutzungsvorgaben um Informationen zum CharPicker ergänzt
- `IFE-133`: Fehlende Sonderzeichen in SpecialCharPicker werden nun unterstützt:
    * 0130 - Latin Capital Letter I with Dot above
    * 0131 - Latin Small Letter I dotless
- `IFE-57`:
  - Readonly Felder zu actionInput, formActionInput und actionInputWithFourEyes hinzugefügt.
  - Darstellung von Readonly Felder für Input Controlls vereinheitlicht.
- `IFE-204`: Unterstuetzung von ES6 in isy-web
   - uglify durch terser ersetzt
   - in JS-Sourcen: var wurde auf let/const umgestellt
   - Kommentare in JS-Sourcen wurden auf Englisch übersetzt
- `IFE-206`: Umstellung von grunt auf webpack
   - JS-Sourcen werden jetzt mit webpack gebundlet
   - Umstrukturierung Sourcen: Files, die einen build durchlaufen (minimization/bundling) und nicht nur 1 zu 1 kopiert werden, liegen nicht mehr unter src/resources sondern unter src/js bzw src/css
   - Neues JS bundle: META-INF/resources/js/isyweb.bundle.js
        - enthält onload.js, sidebar-collapse.js, specialcharpicker.js, tastatursteuerung.js
   - Neues CSS bundle: META-INF/resources/css/isyweb.css
        - enthält specialcharpicker.css
- `IFE-141`: teilt onload.js auf einzelne Komponenten auf
- `IFE-271`: Funktionalität von buttonInjectPost wiederhergestellt
- `IFE-247`: HttpRequestHandlerAdapter Bean nur bei Bedarf in WebFlowAutoConfiguration erstellen

# v5.0.0
- `IFS-411`: Javadoc Kommentare angepasst, damit nur die Firma angezeigt wird
- `IFE-95`: Nachdokumentation für Eingabefeld ohne Label
- `IFS-505`: Upgrade auf Isyfact 2.
Wichtige Änderungen:
    - Umstellung auf isyfact-Namespace anstelle von pliscommon
    - Umstellung auf Java Config inklusive Spring Autokonfiguration
    - SetCharacterEncodingFilter und SecurityFilter wird jetzt automatisch von Isy-Web gesetzt
- `IFE-102`: navigationMenu: farbiger Balken wird über die border-top-color von .navbar-submenu statt durch ein eigenes div gesetzt
- `IFE-139`: JavaScript Anpassungen für IE11
- `IFS-111`: Dokumentation von Konzept JSF überarbeitet
- `IFS-112`: Dokumentation von Nutzungsvorgaben JSF überarbeitet
- `IFS-63`: Kapitelergänzung Bestätigungsdialog
- `IFS-89`: Textänderung bei Querschnittliche Texte
- `IFS-352`: Zentrales AsciiDoc Changelog anlegen
- `IFS-335`: Dokumententitel auf Titelseite anpassen
- `IFS-75`: Schutz gegen CSRF-Attacken beschrieben

# v4.9.0
- `IFE-58`: isy:input analog zu formInput erstellt
- `IFE-64`: Hilfe-Controller: Icon angepasst (Symbol/Größe/Position)
- `IFE-80`: Datepicker: Verarbeitung unsicheres Datum
- `IFE-85`: TitlesListener-Funktionalität: Aufspaltung des TitlesListener in zwei Klassen. Die Seitentitel-Funktionalität ist standardmäßig aktiv, die Breadcrumb-Funktionalität standardmäßig deaktiv (und deprecated).
- `IFE-52`: SmartComparator und Abhängigkeit auf commons-lang3 ausgebaut

# v4.8.1
- `IFS-421`: initialisierenListickerSevlet: Fehler behoben
- `IFS-426`: fehlende Aktualisierung durch `IFS-73` im dataTableDetailButton nachgeholt

# v4.8.0
- `IFE-16`: Support für IE8 eingestellt, Entfernung von row-df
- `IFE-18`: Attribute in GUI-Controls bereinigt
- `IFE-21`: Klasse SmartComparator als @Deprecated annotiert
- `IFE-30`: Dropdown Komponente im readonly-Modus nicht mehr per Tastatur bedienbar
- `IFE-32`: Ladezeitpunkt der Custom-Stylesheet Dateien korrigiert
- `IFE-34`: Fehler bei deaktivierten Default Buttons behoben
- `IFE-35`: Es wurde die Möglichkeit geschaffen, Listpicker mithilfe eines Servlets zu filtern. Dies stellt eine Alternative zum Filtern mittels Ajax dar.
- `IFE-44`: Anhebung der commons-fileupload Version auf 1.3.3
- `IFE-48`: Update auf jQuery 3.3.1 und Bootstrap 3.3.7
- `IFE-51`: Unterstützung Fontawesome-5 und Fontawesome-4 Icons
- `IFE-59`: Definition der Standardfarbe des Headers über die Portalfarbe (s. `isy-style`).
- `IFE-62`: Obsoletes Parent-POM durch Open Source Parent POM ersetzt
- `IFE-66`: Dropdown-4-Eyes Readonly-Label um Icon ergänzt
- `IFS-198`: Fehlerbehandlung in eigenes FlowHandlerMapping überführt
- `IFS-307`: Products-BOM eingebunden, Update el-api auf 3.0.0

## Hinweise zum Upgrade
- Liegen Anpassungen der Klasse `HeaderHelper` bezüglich der Standardfarbe (`DEFAULT_COLOR`) vor, sollten diese enfernt werden, da die Standardfarbe nun durch die Portalfarbe bestimmt wird.

# v4.7.0
- `IFS-96` : Autoscroll Funktion für Tab-Controls
- `IFS-142`: Neuimplementierung Breadcrumb
- `IFS-150`: OptimisticLockHandler zur Behandlung von OptimisticLockExceptions
- `IFS-153`: Listpicker Positions-Autofocus im Dropdownfenster
- `IFS-154`: Datepicker zeigt nach manueller Eingabe eingegebenes Datum
- `IFS-163`: Unterstützung für IE8 eingestellt
- `IFS-165`: UI-Block wird bei manchen Fehlermeldungen nicht deaktiviert
- `IFS-182`: Datepicker um Übernahme des heutigen Datums erweitert
- `IFS-202`: DownloadHelper hinzugefügt

# v4.6.0
- `IFS-55`: Vervollständigung der Datumseingabe im DatePicker bei zweistelliger Jahreszahl.
- `IFS-58`: Alte Breadcrumb-Implementierung als Deprecated erklärt.
- `IFS-74`: isy-style aus Build herausgelöst. Die isy-style muss als zusätzliche Maven-Dependency eingebunden werden.
- `IFS-82`: Ausrichtung von Tabelleninhalten mittig, links- und rechtsbündig möglich.
- `IFS-86`: GUI-Performance-Optimmierung.
- `IFS-87`: Ajax-Funktionalität im buttonToolbar.xhtml deaktivierbar gemacht.
- `IFS-91`: Patch für JSF Composite Components und JSTL-Tags.
- `IFS-93`: Rendering von Eingabefeldern im Readonly-Modus auf Label geändert.
- `IFS-94`: Neue Widgets: formsNumericInput und formNumericInputWithFourEyes.
- `IFS-97`: Einklappbare Linksnavigation.
- `IFS-100`: Cache-Period auf 24 Stunden gesetzt.
- `IFS-101`: Tab-Widgets blockieren bei Tab-Wechsel.
- `IFS-107`: Konfiguration von Farben, Texten und Logos.
- `IFS-112`: Grunt Maven Plugin durch Frontend Maven Plugin ersetzt.

# v4.5.2
- `IFS-92`: Austausch des Icon-Fonts durch Font Awesome.

# v4.5.0
- `IFS-34`: formUpload übernommen.

## Hinweise zum Upgrade
- Der Tag isy:upload ist entfallen, stattdessen ist nun formUpload zu nutzen.
- formUpload: Zur Nutzung der Komponente muss die Anwendung javax.servlet-api mindestens in Version 3.0.1 einbinden und überall die servlet-api 2.5 exkludieren, da sich der Name des Artefakts geändert hat. In der Context-Konfiguration des Tomcats muss `allowCasualMultipartParsing=true` gesetzt werden. In der web.xml muss das FacesServlet um Parameter zur `multipart-config` erweitert werden. Im entsprechenden Flow muss das Flag `multipartForm` des `globalFlowModel`s auf true gesetzt werden.

# v4.4.0
- `IFS-39`: Ein generischer Bestätigungsdialog ist nun verfügbar.
- `RF-161`: Bibliotheken binden genutzte Bibliotheken direkt ein und nicht mehr über BOM-Bibliotheken
- `IFS-60`: Datatable zeigt einen Hinweis, wenn eine Tabelle keine Treffer enthält.
- `IFS-56`: Die Checkbox in Überschriftzeilen von Treffertabellen ist nun eine Tri-State-Checkbox.
- `IFS-61`: Die Darstellung sortierbarer Spalten von Tabellen wurde verbessert.
- `IFS-41`: In Listpickern kann der Schlüssel aufgelöst werden (siehe Attribut `inputComplement`). Das Feature funktioniert nur für Listpicker, die eine Inputmask definiert haben.

# v4.3.3
- Header-Bereich: Linkes und rechtes Logo und der Text, der neben dem rechten Logo stehen soll, sind nun konfigurierbar.

## Hinweise zum Upgrade
- Anwendungen müssen nun die Konfigurationsparameter 'gui.header.logo.rechts.pfad', 'gui.header.logo.links.pfad' und 'gui.header.text.logo.rechts' setzen, damit die Logos bzw. der Text angezeigt werden.

# v4.3.2
- `IFS-17`: Umbenennung der Artifact-ID und Group-ID

## Bugfixes
- Fix für das Four-Eyes-Icon.

# v4.3.1

## Bugfixes
- Attribut "customId" in Form-Komponenten wird nicht mehr in das class-Attribut, sondern ein data-Attribut (data-isy-custom-id) geschrieben

# v4.3.0

## Bugfixes
- `IFS-30`:
    * Das Sortieren von DataTables im Client-Mode funktioniert wieder.
    * Fix: "." im Attribut reference bzw. referenceId führt dazu, dass AJAX Aufrufe nicht behandelt werden. Betrifft folgende Komponenten:
        * formSelectOneDropdown.xhtml
        * selectOneDropdown.xhtml (referenceId)
    * formSelectOneDropdown: Klick auf Label selektiert wieder das entsprechende Dropdown.
- Tabs: Das Attribut skipAction (tabHeader) hat nun den Standardwert false und korrespondiert somit zum Standardwert des Attributs preload (tabContent).
    Standardmäßig wird ein Tab dementsprechend nicht vorgeladen. Wenn das Vorladen gewünscht ist, müssen beide Attribute explizit auf true gesetzt werden.

## Neuerungen
- `IFS-29`:
    * Deaktivierte Eingabefelder haben einen entsprechenden Cursur.
    * DataTable übernimmt Änderungen von DataTable3.
    * Einführung von <h>-Tags für Überschriften von Panels.
    * Korrigierter JS-Code für die Formatierung von Geldbeträgen.
    * formCurrencyInput hat neuen, optionalen Parameter zum Ausrichten des Texts.
    * selectManyList und selectOneList übernommen.
    * Labels gefixt für:
        * formActionInput
        * formTextarea
        * formListpicker
        * formCurrencyInput
        * formBrowseAndCollect
- `IFS-18`: Optionales Anzeigen der Versionsnummer im Seiten-Titel.
- `IFS-23`: Eingabe von Geldbeträgen mit mehr als zwei Nachkommastellen

## Hinweise zum Upgrade
- Tabs: Anwendungen die das Attribut preload (tabContent) auf true gesetzt haben, ohne das Attribut skipAction (tabHeader) explizit auch auf true gesetzt zu haben, müssen skipAction nun auch explizit auf true setzen (siehe oben: Bugfix IFRF-24). Generell ist darauf zu achten, dass beide Attribute denselben Wert haben. Wenn die Werte in der Anwendung überhaupt nicht explizit gesetzt werden, muss nichts unternommen werden.

# v4.2.7

## Bugfixes
- Fix für Labels, die nicht zum dazugehörigen Input passen.

# v4.2.6

## Bugfixes
- Fix für ViewState wenn Browser Zurück-Button gedrückt wird. Es wird jetzt ein Link angezeigt, der zurück zur Anwendung führt.

# v4.2.1

## Neuerungen
- Konfigurierbaren Cache für statische Ressourcen eingebaut.
- Verbesserung Wizardoberfläche (Wizardschritte ausblendbar).

## Bugfixes
- Konflikte mit Detailansicht-Buttons in DataTable behoben.
- Fehler Lazy-Loading von Lichtbildern in Detailansicht behoben.

# v4.2.0

## Neuerungen
- Vereinfachung Quicklinksfunktionalität aus Version 4.1.2 wieder eingebaut.
